@book{chevalier2016,
  langid = {french},
  location = {Paris},
  title = {\LaTeX{} pour l'impatient},
  author = {Chevalier, Céline and Appel, Walter and Cornet, Emmanuel
                  and Desreux, Sébastien and Fleck, Jean-Julien and
                  Pichaureau, Paul},
  gender = 	 {pp},
  editor = 	 {Chevalier, Céline},
  BFTauthordescr = {Les auteurs sont enseignants, informaticiens,
                  physiciens --- et passionnés par \LaTeX{} qu'ils
                  utilisent ou développent depuis de nombreuses années.},
  BFTauthordescrsrc = {4e couv},
  isbn = {978-2-35141-327-2},
  pagetotal = 192,
  publisher = {{H\&K}},
  date = 2016,
  series = 	 {Minimax},
  edition = 	 {4e édition revue, corrigée et augmentée}, 
  keywords = {LaTeX (langage de balisage); Composition automatique
                  (imprimerie)},
  abstract = 	 {\LaTeX{} est un outil pratique pour composer
                  efficacement des documents complexes et
                  superbes. Vous aimerez sa puissance, son rendu et le
                  temps qu'il vous fera gagner. Mais savourer \LaTeX{} se
                  mérite car sans un guide, sa découverte est
                  laborieuse. Ce guide, pédagogique et synthétique à
                  la fois, vous le tenez entre vos mains. Il vous
                  expliquera comment : Installer \LaTeX{} sur votre
                  ordinateur (Windows, Mac, Linux) ; Créer un document
                  structuré ; Composer tous les éléments usuels
                  (titres, tableaux, dessins, etc.) ; Personnaliser
                  votre présentation ; Écrire des équations
                  visuellement parfaites. Vous y trouverez aussi une
                  myriade d'exemples, 50 tableaux récapitulatifs, une
                  explication enfin limpide des messages d'erreur, et
                  un index de 1700 entrées. Vous pourrez ainsi passer
                  immédiatement au plus intéressant ; votre propre
                  texte ! [4e couv]},
  BTFchapitres = {1. Pourquoi utiliser \LaTeX{} ?/ 2. Installation et
                  premier document/ 3. Principes de base/
                  4. Architecture d’un document/ 5. Le texte/ 6. Les
                  tableaux/ 7. Les dessins/ 8. Les flottants/ 9. Les
                  mathématiques/ 10. Index, glossaire et
                  bibliographie/ 11. Définir ses propres commandes/
                  12. Personnalisation/ 13. Des slides avec Beamer/
                  14. Changer de police avec Xe\LaTeX{}/ Annexes/
                  A. Préambule standard/ B. Erreurs, warnings : que
                  faire ?/ Index},
  BTFsudoc = 191942669,
  note = 	 {page dédiée: http://www.h-k.fr/liens/tp/latex_pour_l_impatient.html},
  BTFworldcat = 944843562,
  BFTindex = 1,
  BFTbiblio = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel, 2021-05-22, depuis sites. Ouvrage non repris sur BNF (?)},
}

@Comment FIN

